{
  "metadata": {
    "exam_type": "107",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "code": "50350"
  },
  "notes": [
    "※注意： 禁止使用電子計算器。",
    "不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "依警察偵查犯罪手冊及各級警察機關處理刑案逐級報告紀律規定,刑案發生與破獲\n之報告時機為何?(10 分)刑案匿報、虛報、遲報之認定基準為何?(15 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "測謊證據之證據能力為何?(13 分)實施測謊鑑定,須符合測謊之基本要件為何?\n(12 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "關於「通訊保障及監察法」之敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "司法警察官為偵辦最輕本刑10年以上有期徒刑之罪而有需要時,向檢察官聲請同意後,即可調取通信 紀錄,不必向法院聲請",
        "B": "違反本法之被害人於非財產上之損害,不得請求賠償相當之金額",
        "C": "損害賠償請求權自請求權人知有損害及賠償義務人時起,因一年間不行使而消滅",
        "D": "損害賠償依本法規定外,不再適用民法及國家賠償法規定"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依據「警察職權行使法」,基於防制治安顧慮人口再犯,得針對下列那些人員進行定期查訪?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "妨害性 自主者",
        "B": "竊盜者",
        "C": "受毒品戒治假釋出獄者",
        "D": "持有毒品之罪而在執行中者"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "關於刑案現場數位證物之處理蒐證或扣押,下列那些正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "宜取得並且記錄數位證物之密碼,以利分 析",
        "B": "得暫時安裝程式至主機證物,以利分析",
        "C": "現場證物蒐證完畢,宜移除電腦主機電源及其他連接 線材",
        "D": "執行扣押時,以扣押電腦主機為宜,以符合比例原則"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "有關少年事件之處理,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "少年觸犯刑罰法令,滿14歲而未滿18歲,依刑事責任規定須先送檢察署偵辦",
        "B": "7歲以上未滿12歲之人觸犯刑罰法令,由少年法院依少年保護事件之規定處理",
        "C": "少年法庭調查結果,少年所犯為最輕本刑 5 年以上有期徒刑之罪者,不需裁定,可直接移送有管轄權 之檢察署檢察官處理",
        "D": "經常逃學或逃家而無觸犯刑罰法律之虞者,仍由少年法院依少年事件處理法處理"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "有關測謊鑑定的敘述,請選出正確者: 1「徵兆問題(symptomatic question)」目的之一係用以檢視是否有 案情以外的問題而影響測試 2儀器必須至少記錄三項指標:呼吸、膚電反應、心脈向壓 3測謊結果 可判定受測者有無犯罪 4據研究,受測者之社會化程度越高,其測謊之心脈反應圖譜越不明顯",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "234",
        "C": "124",
        "D": "12"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "有關告訴乃論罪之處理或觀念,依實務見解,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "被害人年僅16歲,未婚,且無訴訟行為能力,其提出之告訴無效",
        "B": "被害人及其法定代理人均提出告訴,之後法定代理人撤回告訴,則其撤回效力及於被害人所提之告訴",
        "C": "被害人已死亡,其配偶得與被害人明示之意思相反而提出告訴",
        "D": "被害人未向檢察官或司法警察官提出告訴,於法院審理中補向法院提出告訴後,仍須向檢察官或司法 警察官提出告訴"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關偵查刑案,於那些情況下得函送法院或檢察署?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "告訴乃論案件經撤回告訴者",
        "B": "告訴乃論案 件尚未調查完竣而告訴權人已向檢察官告訴者",
        "C": "犯罪證據不明確但被害人堅持提出告訴者",
        "D": "證據證 明力薄弱或行為事實是否構成犯罪顯有疑義者 ƒ"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "有關同意搜索之敘述,請選出正確者:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "同意人雖只同意搜索客廳,但仍可搜索臥室",
        "B": "父母可同意搜 索成年子女房間",
        "C": "房東房客無共用客廳與廚房,可以同意搜索對方房間",
        "D": "旅館櫃檯不能同意搜索房 客房間"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "有關訊問筆錄,請選出正確者:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "應全程連續錄音即可,不必連續錄影,必要時才進行連續錄影",
        "B": "於 夜間經拘提到場並且查驗其人身分有無錯誤",
        "C": "經檢察官或法官許可者可於夜間訊問",
        "D": "經受訊問人明 示同意者得於夜間訊問之"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "對於偵查中之辯護人選任與相關敘述,請選出正確者:1於偵辦階段,非律師而具有法律素養之專業人 士,亦得選任之 2警察偵詢嫌犯筆錄進行到一半,若嫌犯提出要選任辯護人,得拒絕之 3辯護人得 接見羈押之被告,非有事證足認其必要性外,不得互通書信 4被告有數人者,得指定同一位辯護人為 其辯護 5辯護人於警察機關得檢閱卷宗及證物",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "134",
        "B": "124",
        "C": "45",
        "D": "14"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依「警察偵查犯罪手冊」之規定,重大刑案應訂定偵查計畫,其內容應包含那些項目?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "案情研判",
        "B": "犯案 模式",
        "C": "特殊狀況",
        "D": "協調聯繫"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依據「警察機關執行圍捕任務規範」之現場封鎖操作,可區分為三層封鎖線及交通封鎖線外四個部分。 請問對於大眾傳播媒體人員採訪區域係安排在:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "第一封鎖區",
        "B": "第二封鎖區",
        "C": "第三封鎖區",
        "D": "交通封鎖線外"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察機關查捕逃犯之規定,下列何者非清理逃犯之對象?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "經查證確無其人",
        "B": "宣告死亡者",
        "C": "現服兵役或替代役者",
        "D": "在監執行或看守所羈押者"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "甲、乙、丙三位偵查隊偵查佐持搜索票前往毒犯丁住宅搜索,按對講機無人回應,甲、乙、丙三位偵查 佐為尋找對象是否躲藏在裡面,直接由窗戶爬進屋內觀察,惹來非議。因此,對於住宅執行搜索或扣押 時之在場人,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "有人住居者,住居人可以不必在場,直接搜索",
        "B": "無人在場,可請自治團體之職員在場",
        "C": "無人在場,可請里鄰長在場",
        "D": "無人在場,可請鄰居在場"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依法逮捕到案之竊盜嫌犯,未能以相關身分證明文件查驗其身分,得以下列那些方式查證? 1命其立即 設法通知其親友補送,或於指定之日期送達 2比對該嫌疑人於偵查卷內之簽名及照片是否相符 3採 樣其DNA檢體,送驗比對查驗 4拍攝相片影像,調取口卡片、戶役政電子閘門系統之相片影像資料核對",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "234",
        "C": "123",
        "D": "124"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "關於偵查中之訊息,下列那些不可透漏給新聞媒體播報? 1罪質類別 2嫌犯身分 3目擊證人身分 4明 確數量之金額及財物損失",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "234",
        "C": "23",
        "D": "3"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "有關當舖業法之規定及敘述,那些正確? 1無行為能力人經法定代理人同意,當舖業可以收當其質當物 2限制行為能力人經法定代理人同意,當舖業可以收當其質當物 3非依法收當之物品經查明係贓物 時,應無償發還原物主 4非依法收當之物品經查明係贓物時,原物主已先贖回者,勿須發還其贖回之金額",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "123",
        "C": "23",
        "D": "24"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "有關各級警察機關處理刑案逐級報告紀律規定,下列何種案件不屬於需要通報之重大竊盜案件?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "失竊物總值新臺幣50萬元以上案件",
        "B": "竊盜槍械、軍火、爆裂物或國防、交通、學術上之重要設施或器材案件",
        "C": "被害人為具外交身分之外籍人員,或來訪之外籍貴賓案件",
        "D": "竊盜重要儀器、文件等影響國家安全或社會秩序情節重大案件"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關列管之重大刑案在何種情況,不能撤銷刑事案件之管制?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "嫌犯全部緝獲,贓證物齊全",
        "B": "緝獲主嫌犯一人以上,並追回部分證物,經查證確鑿,全案移送法辦者",
        "C": "嫌犯及證物查證確認並追回,足以移送法辦",
        "D": "緝獲部分嫌犯,但贓證物已無法追回,其他證據尚待釐清時"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案現場處理,進入現場應著刑案現場勘察服,及必要之防護裝備(如帽套、口罩、手套、鞋套等), 避免將自身跡證轉移至現場,下列現場勘察之步驟何者不正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "由近而遠:以現場為中心,向外延伸,由點而線,由平面至立體,追蹤發現可疑跡證",
        "B": "由內而外:從戶內逐步勘察及於戶外現場",
        "C": "由右而左或由左而右:無論由右而左或由左而右,均應按部就班,不能忽左忽右",
        "D": "由顯至潛:現場跡證明顯者先行勘察,再逐步發掘潛伏之跡證"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "執行去氧核醣核酸採樣條例強制採樣程序,下列敘述何者正確? 1司法警察機關依去氧核醣核酸採樣條 例第 5 條實施去氧核醣核酸強制採樣前,應以通知書通知犯罪嫌疑人或被告 2去氧核醣核酸採樣通知 書應由警察局長簽名,並送達被採樣人 3通知書經合法送達,被採樣人無正當理由不到場者,得報請 檢察官核發拘票 4執行採樣時應優先採取毛髮樣本,其次為唾液樣本,再其次為血液樣本",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "14",
        "B": "13",
        "C": "24",
        "D": "32"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "竊盜犯行竊時,通常會從風險性高低及報酬性多寡做考量,因此,在目標的選擇會從自己熟悉的場所作 為優先對象,而以竊盜犯與犯罪現場之關係,所實施之偵查,稱之為地緣關係偵查。下列敘述何者與地 緣偵查較沒關係?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "發生場所是否必須知悉該地理環境狀況,始能為之者",
        "B": "利用人跡罕至之捷徑、窄巷、便道",
        "C": "在現場所遺留的煙蒂、衣類、鞋子種類等",
        "D": "贓物之藏匿處所,為外地人所不易知之場所"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依據刑事鑑識手冊規定,有關刑案現場採證標的,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "因犯罪所變之物。如損失之財物等",
        "B": "因犯罪所毀損之物。如被破壞之門窗、被撬開之櫥櫃、被撕破之衣服等",
        "C": "因犯罪所藏匿或湮沒之物。如著用之衣物、損失之財物、犯罪之工具、兇器等",
        "D": "因犯罪所用之物。如嫌犯使用之兇器、工具、車輛等"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察機關實施指認犯罪嫌疑人注意事項規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "實施真人列隊指認時,應使被指認對象以相同之角度提供指認,並拍攝被指認人照片",
        "B": "實施照片指認時,得以單一照片提供指認,並避免使用時間久遠、規格差異過大或具有暗示效果之照 片進行指認",
        "C": "三名以上指認人就同一犯罪嫌疑人進行指認時,不予區隔,但應先後為之",
        "D": "實施指認,應於設置單面鏡之偵詢室或適當場所為之,指認過程並全程連續錄音,必要時全程連續錄 影"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "犯罪案件管轄責任區分,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "單一犯罪行為之案件,非同一處所者,由有管轄責任之警察機關偵辦,有二以上有管轄責任者,由受 理報案或接獲通報在先之機關負責偵辦",
        "B": "非單一犯罪行為之案件,同一處所者,由受理報案或單一窗口接獲通報在先之機關負責偵辦",
        "C": "非單一犯罪行為之案件,非同一處所者,由有管轄責任之警察機關偵辦,管轄責任機關有二以上者, 由受理報案或接獲通報在先之機關負責偵辦",
        "D": "單一犯罪行為之案件,同一處所者,由刑案現場發生地之警察機關偵辦"
      }
    }
  ],
  "year": 107,
  "category": "刑事警察",
  "subject": "犯罪偵查學",
  "source_pdf": "考古題庫\\刑事警察\\107年\\犯罪偵查學\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}